[
  {
    "question": "180. Vô thường biểu hiện qua những phương diện nào?",
    "choice1": "Thân vô thường, tâm vô thường, hoàn cảnh vô thường.",
    "choice2": "Thân vô thường, khẩu vô thường, hoàn cảnh vô thường.",
    "choice3": "Thân vô thường, khẩu vô thường, ý vô thường.",
    "choice4": "Núi sông vô thường, nhà cửa vô thường, mạng người cũng vô thường.",
    "answer": "Thân vô thường, tâm vô thường, hoàn cảnh vô thường.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "181. Bốn giai đoạn thay đổi của sự vật là gì?",
    "choice1": "Sanh, trụ, dị, diệt.",
    "choice2": "Thành, trụ, hoại, không.",
    "choice3": "Được, mất, có, không.",
    "choice4": "Thành, diệt, con, mất.",
    "answer": "Thành, trụ, hoại, không.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "182. Tài thí có mấy loại?",
    "choice1": "Một loại là Ngoại tài.",
    "choice2": "Một loại là Nội tài.",
    "choice3": "Hai loại là Nội tài và Ngoại tài.",
    "choice4": "Hai loại là tiền tài và vật chất.",
    "answer": "Hai loại là Nội tài và Ngoại tài.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "183. Vì sao Phật nói pháp vô thường?",
    "choice1": "Cảnh tinh người đời trước những thú vui, gia tạm.",
    "choice2": "Đối trị tâm mê mờ, tham ái, độc kỵ, tranh đấu hơn thua, chấp thủ của chúng sanh.",
    "choice3": "Đối trị đắm nhiễm dục lạc.",
    "choice4": "Đáp án a, b, và c.",
    "answer": "Đáp án a, b, và c.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "184. Người tu chứng đắc có bị vô thường chi phối không?",
    "choice1": "Vẫn bị vô thường chi phối nhưng không khổ.",
    "choice2": "Không còn bị vô thường vì đã ra khỏi sinh tử.",
    "choice3": "Người chứng đắc có thần thông biến hóa nên không bị vô thường.",
    "choice4": "Đáp án b và c.",
    "answer": "Vẫn bị vô thường chi phối nhưng không khổ.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "185. Câu chuyện Đức vua và người lái buôn có đề cập đến tài sản của năm nhà là gì?",
    "choice1": "Nước trôi, lửa cháy, giặc cướp, sung công và vợ con phá tán.",
    "choice2": "Nhà vua, nhà mình, nhà người, nhà bà con và bệnh viện.",
    "choice3": "Đáp án a và b.",
    "choice4": "Nước trôi, lửa cháy, đại hồng thủy, sung công và vợ con phá tán.",
    "answer": "Nước trôi, lửa cháy, giặc cướp, sung công và vợ con phá tán.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "186. Câu nào sau đây thuộc về vô thường?",
    "choice1": "Sinh, lão, bệnh, tử.",
    "choice2": "Tứ đại khô không.",
    "choice3": "Vạn pháp đều không.",
    "choice4": "Đáp án a, b và c.",
    "answer": "Sinh, lão, bệnh, tử.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "187. Thiểu dục, tri túc nghĩa là gì?",
    "choice1": "Ít ham muốn, biết đủ.",
    "choice2": "Không ham muốn.",
    "choice3": "Ham muốn không ngừng.",
    "choice4": "Chỉ người không có dục vọng.",
    "answer": "Ít ham muốn, biết đủ.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "188. Năm món dục người đời ham muốn là những gì?",
    "choice1": "Tài, sắc, danh, thực, thùy.",
    "choice2": "Sắc, thanh, hương, vị, xúc.",
    "choice3": "Sắc, thọ, tưởng, hành, thức.",
    "choice4": "Đáp án a và b.",
    "answer": "Đáp án a và b.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "189. Phật dạy tu hạnh \"thiểu dục và tri túc\" để làm gì?",
    "choice1": "Khuyên người an phận thủ thường.",
    "choice2": "Hạn chế lòng tham lam ích kỷ và tránh nô lệ vật chất.",
    "choice3": "Khuyên người đừng chạy theo danh lợi.",
    "choice4": "Giúp người hài lòng với những gì đang có, không khổ đau khi chưa được như ý và tiết chế mọi ham muốn.",
    "answer": "Giúp người hài lòng với những gì đang có, không khổ đau khi chưa được như ý và tiết chế mọi ham muốn.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "190. Tác hại của tham dục trong đời sống hiện tại như thế nào?",
    "choice1": "Khiến con người mất lý trí.",
    "choice2": "Khiến con người sống bất an.",
    "choice3": "Khiến con người sống không thật lòng với nhau.",
    "choice4": "Đáp án a, b và c.",
    "answer": "Đáp án a, b và c.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "191. Hạnh \"thiểu dục tri túc\" đối trị tâm gì?",
    "choice1": "Tâm sân hận.",
    "choice2": "Tâm si mê.",
    "choice3": "Tâm tham.",
    "choice4": "Tâm ganh tỵ.",
    "answer": "Tâm tham.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "192. Lợi ích của hạnh \"thiểu dục và tri túc\" là gì?",
    "choice1": "Làm chủ được lòng tham.",
    "choice2": "Không còn nô lệ vật chất.",
    "choice3": "Xã hội được bình an.",
    "choice4": "Đáp án a, b và c.",
    "answer": "Đáp án a, b và c.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "193. Tứ hoằng thệ nguyện là gì?",
    "choice1": "Chúng sinh vô biên thệ nguyện độ, phiền não vô tận thệ nguyện đoạn, pháp môn vô lượng thệ nguyện học, Phật đạo vô thượng thệ nguyện thành.",
    "choice2": "Nguyện đoạn nhất thiết ác, nguyện tu nhất thiết thiện, nguyện độ nhất thiết chúng sinh, nguyện tu nhất thiết trí.",
    "choice3": "Nguyện làm con thảo, nguyện làm học trò ngoan, nguyện thực hành pháp Phật, nguyện làm các việc lành.",
    "choice4": "Tất cả đều đúng.",
    "answer": "Chúng sinh vô biên thệ nguyện độ, phiền não vô tận thệ nguyện đoạn, pháp môn vô lượng thệ nguyện học, Phật đạo vô thượng thệ nguyện thành.",
    "explanation": ""
  }
]
